export const a2Lektion1 = {
  name: 'A2 Lektion 1',
  questions: [
    {
      question: 'tanítás, oktatás',
      answers: ['r Unterricht'],
    },
    {
      question: 'focizni',
      answers: ['Fußball spielen', 'Fussball spielen'],
    },
    {
      question: 'tanulni',
      answers: ['lernen'],
    },
    {
      question: 'énekelni',
      answers: ['singen'],
    },
    {
      question: 'olvasni',
      answers: ['lesen'],
    },
    {
      question: 'barkácsolni',
      answers: ['basteln'],
    },
    {
      question: 'számolni',
      answers: ['rechnen'],
    },
    {
      question: 'tornázni',
      answers: ['turnen'],
    },
    {
      question: 'rajzolni',
      answers: ['zeichnen'],
    },
    {
      question: 'írni',
      answers: ['schreiben'],
    },
    {
      question: 'festeni',
      answers: ['malen'],
    },
    {
      question: 'szívesen',
      answers: ['gern'],
    },
    {
      question: 'szomorú',
      answers: ['traurig'],
    },
    {
      question: 'Magyarország',
      answers: ['Ungarn'],
    },
    {
      question: 'Németország',
      answers: ['Deutschland'],
    },
    {
      question: 'Ausztria',
      answers: ['Österreich'],
    },
    {
      question: 'Svájc',
      answers: ['e Schweiz'],
    },
    {
      question: 'nagyon jó',
      answers: ['sehr gut'],
    },
    {
      question: 'jó',
      answers: ['gut'],
    },
    {
      question: 'elégséges',
      answers: ['befriedigend', 'genügend'],
    },
    {
      question: 'elégtelen',
      answers: ['ungenügend'],
    },
    {
      question: 'megfelelő',
      answers: ['ausreichend'],
    },
    {
      question: 'hiányos',
      answers: ['mangelhaft'],
    },
    {
      question: 'rossz',
      answers: ['schlecht'],
    },
    {
      question: 'ismételni',
      answers: ['wiederholen'],
    },
    {
      question: 'párban',
      answers: ['zu zweit'],
    },
    {
      question: 'jönni',
      answers: ['kommen'],
    },
    {
      question: 'kinyitni',
      answers: ['aufmachen'],
    },
    {
      question: 'becsukni',
      answers: ['zumachen'],
    },
    {
      question: 'fogoly',
      answers: ['r Sperling'],
    },
    {
      question: 'iskolaudvar',
      answers: ['r Schulhof'],
    },
    {
      question: 'csodálkozni',
      answers: ['erstaunen'],
    },
    {
      question: 'szünet',
      answers: ['e Pause'],
    },
    {
      question: 'osztályterem',
      answers: ['s Klassenzimmer'],
    },
    {
      question: 'letörölni a táblát',
      answers: ['e Tafel abwischen'],
    },
    {
      question: 'felírni a házi feladatot',
      answers: ['e Hausaufgabe abschreiben'],
    },
    {
      question: 'fogócskázni',
      answers: ['Fangen spielen'],
    },
  ],
};

export const a2Lektion2 = {
  name: 'A2 Lektion 2',
  questions: [
    {
      question: 'sportfajták',
      answers: ['e Sportart'],
    },
    {
      question: 'kocogni',
      answers: ['joggen'],
    },
    {
      question: 'görkorcsolyázni',
      answers: ['inlineskaten'],
    },
    {
      question: 'biciklizni',
      answers: ['Rad fahren'],
    },
    {
      question: 'síelni',
      answers: ['Ski fahren'],
    },
    {
      question: 'teniszezni',
      answers: ['Tennis spielen'],
    },
    {
      question: 'szörfözni',
      answers: ['surfen'],
    },
    {
      question: 'lovagolni',
      answers: ['reiten'],
    },
    {
      question: 'úszni',
      answers: ['schwimmen'],
    },
    {
      question: 'röplabdázni',
      answers: ['Volleyball spielen'],
    },
    {
      question: 'hobbi',
      answers: ['s Hobby'],
    },
    {
      question: 'tudni (képes lenni vmnire)',
      answers: ['können'],
    },
    {
      question: 'természetesen',
      answers: ['natürlich'],
    },
    {
      question: 'akarni',
      answers: ['wollen'],
    },
    {
      question: 'muszáj, kell',
      answers: ['müssen'],
    },
    {
      question: 'összeillik',
      answers: ['zusammenpassen'],
    },
    {
      question: 'kell (pl. egy toll)',
      answers: ['brauchen'],
    },
    {
      question: 'tréningruha',
      answers: ['r Jogginganzug'],
    },
    {
      question: 'szörfdeszka',
      answers: ['s Surfbrett'],
    },
    {
      question: 'bicikli',
      answers: ['s Fahrrad'],
    },
    {
      question: 'fürdőnadrág (fiúé)',
      answers: ['e Badehose'],
    },
    {
      question: 'teniszütő',
      answers: ['r Tennisschläger'],
    },
    {
      question: 'labda',
      answers: ['r Ball'],
    },
    {
      question: 'görkorcsolyák',
      answers: ['e Inlineskates'],
    },
    {
      question: 'síléc',
      answers: ['r Ski'],
    },
    {
      question: 'mobiltelefon',
      answers: ['s Handy'],
    },
    {
      question: 'roller',
      answers: ['r Roller'],
    },
    {
      question: 'sporttáska',
      answers: ['e Sporttasche'],
    },
    {
      question: 'MP3-lejátszó',
      answers: ['r MP3-player'],
    },
    {
      question: 'tartozik vkihez',
      answers: ['gehören'],
    },
    {
      question: 'övé (fiú)',
      answers: ['sein'],
    },
    {
      question: 'övé (lány)',
      answers: ['ihr'],
    },
    {
      question: 'széldzseki',
      answers: ['r Anorak'],
    },
    {
      question: 'farmer',
      answers: ['e Jeans'],
    },
    {
      question: 'sportcipők',
      answers: ['e Sportschuhe'],
    },
    {
      question: 'kapucnis pulcsi',
      answers: ['e Kapuzenjacke'],
    },
    {
      question: 'póló',
      answers: ['s T-Shirt'],
    },
    {
      question: 'baseballsapka',
      answers: ['e Schirmmütze'],
    },
    {
      question: 'keresni',
      answers: ['suchen'],
    },
    {
      question: 'jegy (iskolai)',
      answers: ['e Note'],
    },
    {
      question: 'tarka',
      answers: ['bunt'],
    },
  ],
};

export const a2Lektion3 = {
  name: 'A2 Lektion 3',
  questions: [
    {
      question: 'TV-csatorna',
      answers: ['s Fernsehen'],
    },
    {
      question: 'TV-műsor',
      answers: ['s Fernsehprogramm'],
    },
    {
      question: 'adás',
      answers: ['e Sendung'],
    },
    {
      question: 'TV-rajongó',
      answers: ['r Fernsehfan'],
    },
    {
      question: 'TV-t nézni',
      answers: ['fernsehen'],
    },
    {
      question: 'iskolai óra, óra (időtartam)',
      answers: ['e Stunde'],
    },
    {
      question: 'beszámolni vmiről',
      answers: ['berichten'],
    },
    {
      question: 'vetélkedő',
      answers: ['e Quizshow'],
    },
    {
      question: 'hír',
      answers: ['e Nachricht'],
    },
    {
      question: 'híradó',
      answers: ['e Nachrichten'],
    },
    {
      question: 'film',
      answers: ['r Film'],
    },
    {
      question: 'sorozat',
      answers: ['e Serie'],
    },
    {
      question: 'rajzfilmsorozat',
      answers: ['e Zeichnentrickserie'],
    },
    {
      question: 'dokumentumfilm',
      answers: ['r Dokumentarfilm'],
    },
    {
      question: 'kultúrműsor',
      answers: ['s Kulturprogramm'],
    },
    {
      question: 'krimi',
      answers: ['r Krimi'],
    },
    {
      question: 'sportműsor',
      answers: ['e Sportsendung'],
    },
    {
      question: 'kedvenc műsor',
      answers: ['e Lieblingssendung'],
    },
    {
      question: 'vígjáték',
      answers: ['e Komödie'],
    },
    {
      question: 'koncert',
      answers: ['s Konzert'],
    },
    {
      question: 'talk show',
      answers: ['e Talkshow'],
    },
    {
      question: 'szórakoztató',
      answers: ['unterhaltsam'],
    },
    {
      question: 'informatív',
      answers: ['informativ'],
    },
    {
      question: 'izgalmas',
      answers: ['spannend'],
    },
    {
      question: 'óraidő',
      answers: ['e Uhrzeit'],
    },
    {
      question: 'hivatalos',
      answers: ['offiziell'],
    },
    {
      question: 'kezdeni, kezdődni',
      answers: ['beginnen'],
    },
  ],
};

export const a2Modul6 = {
  name: 'A2 Module 6',
  questions: [
    {
      question: 'állati',
      answers: ['tierisch'],
    },
    {
      question: 'állatkert',
      answers: ['r Zoo'],
    },
    {
      question: 'zebra',
      answers: ['s Zebra'],
    },
    {
      question: 'strucc',
      answers: ['r Strauẞ'],
    },
    {
      question: 'flamingo',
      answers: ['r Flamingo'],
    },
    {
      question: 'víziló',
      answers: ['s NilPferd'],
    },
    {
      question: 'zsiráf',
      answers: ['e Giraffe'],
    },
    {
      question: 'orrszarvú',
      answers: ['s Nashorn'],
    },
    {
      question: 'majom',
      answers: ['r Affe'],
    },
    {
      question: 'gorilla',
      answers: ['r Gorilla'],
    },
    {
      question: 'oroszlán',
      answers: ['r Löwe'],
    },
    {
      question: 'farkas',
      answers: ['r Wolf'],
    },
    {
      question: 'pingvin',
      answers: ['r Pinguin'],
    },
    {
      question: 'fóka',
      answers: ['e Robbe'],
    },
    {
      question: 'jegesmedve',
      answers: ['r Eisbär'],
    },
    {
      question: 'tigris',
      answers: ['r Tiger'],
    },
    {
      question: 'elefánt',
      answers: ['r Elefant'],
    },
    {
      question: 'leopárd',
      answers: ['r Leopard'],
    },
    {
      question: 'kenguru',
      answers: ['s Kenguru'],
    },
    {
      question: 'antilop',
      answers: ['e Antilop'],
    },
    {
      question: 'sas',
      answers: ['r Adler'],
    },
    {
      question: 'fénykép',
      answers: ['s Foto'],
    },
    {
      question: 'erős (izmos)',
      answers: ['stark'],
    },
    {
      question: 'nehéz',
      answers: ['schwer'],
    },
    {
      question: 'enni, zabálni',
      answers: ['fressen'],
    },
    {
      question: 'növény',
      answers: ['e Pflanze'],
    },
    {
      question: 'Afrika',
      answers: ['Afrika'],
    },
    {
      question: 'Ázsia',
      answers: ['Asien'],
    },
    {
      question: 'gyors, gyorsan',
      answers: ['schnell'],
    },
    {
      question: 'futni',
      answers: ['laufen'],
    },
    {
      question: 'hal',
      answers: ['r Fisch'],
    },
    {
      question: 'Déli-sark',
      answers: ['r Südpol'],
    },
    {
      question: 'búvárkodni',
      answers: ['tauchen'],
    },
    {
      question: 'Ausztrália',
      answers: ['Australien'],
    },
    {
      question: 'ugrani',
      answers: ['springen'],
    },
    {
      question: 'veszélyes',
      answers: ['gefährlich'],
    },
    {
      question: 'hosszú',
      answers: ['lang'],
    },
    {
      question: 'hús',
      answers: ['s Fleisch'],
    },
    {
      question: 'nyitva tartási idő',
      answers: ['e Öffnungszeiten'],
    },
    {
      question: 'nyitva',
      answers: ['geöffnet'],
    },
    {
      question: 'zárva',
      answers: ['geschlossen'],
    },
    {
      question: 'belépőjegy',
      answers: ['e Eintrittskarte'],
    },
    {
      question: 'etetés',
      answers: ['e Fütterung'],
    },
    {
      question: 'csimpánz',
      answers: ['r Schimpanse'],
    },
    {
      question: 'vidám',
      answers: ['froh'],
    },
    {
      question: 'elkezdeni',
      answers: ['anfangen'],
    },
    {
      question: 'mutatni',
      answers: ['zeigen'],
    },
    {
      question: 'trombitázni',
      answers: ['trompeten'],
    },
    {
      question: 'repkedni',
      answers: ['flattern'],
    },
    {
      question: 'függve mozogni kézzel, indán lengeni',
      answers: ['hanglen sich'],
    },
    {
      question: 'zaj',
      answers: ['s Geräusch'],
    },
    {
      question: 'üvölt',
      answers: ['brüllen'],
    },
    {
      question: 'tátog',
      answers: ['schnappen'],
    },
    {
      question: 'e Ruhe',
      answers: ['nyugalom'],
    },
    {
      question: 'horkolni',
      answers: ['schnarchen'],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
    {
      question: '',
      answers: [''],
    },
  ]
}
